共產黨挑動中日全面戰爭 自然感激日本侵華

首先，盧溝橋不是中日戰爭的導火綫，盧溝橋非法開火事件以後，第29軍宋哲元一直尋求將事件降溫，而日本内閣會議也是寬大處理，下令事件不擴大，雙方也是在這個前提下開展停戰談判。但無奈談判期間，分別爆發29軍襲擊日本軍人的廊坊事件，和掃射入城日軍的廣安門事件，日本才判定29軍無意執行和平協定，下令發動對北平天津的進攻。相反，延安在盧溝橋爆發以後已經開始為全民抗戰造勢，蔣介石則在廬山召開要求全民抗戰的談話，並下令中央軍開始向華北推進，明顯就是對宋哲元進一步施壓。而我在這裏轉載的文章，已經解釋了教科書所謂“以士兵失蹤為由要求搜城”是經過剪裁的謊言。

而在進攻天津的時候，日本空襲錯誤命中冀東保安隊幹部訓練所，當時領導保安隊的張慶餘實際上由軍統北平站通過天津直屬情報組組長吳安之指揮，張慶餘、張硯田等保安隊領導人則早在1935年12月就與29軍長宋哲元見面，密謀在29軍和日軍爆發衝突時投靠29軍。當時南京電臺要求29軍大舉進攻冀東，血洗偽都通州，張慶餘判定為南京直接對自己下達命令，於是發動叛變，大量的日本無辜僑民（多數是老弱婦孺）被搶劫、強姦、凌辱和殺戮，造成教科書上不敢提到的“通州事變”。後來張慶餘當上了蔣介石的副軍長和軍委會參議。

至於盧溝橋的幕後黑手，一直懷疑蔣介石和中央軍的宋哲元則認定是國民黨藍衣社/軍統所為，而事實上各種資料就指向共產黨。當時29軍副參謀長張克俠是共產黨一早安置的内綫（1927年就讀莫斯科中山大學的時候已經開始培養），根據其侄子在抗戰60周年的社會觀察節目中透露，當時是劉少奇透過北平站向張克俠下達命令，要求挑起中日槍戰，當時被共產黨收買的日本情報機關茂川秀（後來也是此人在東京審判中承認日本開第一槍）也證實了這個説法。

而在盧溝橋事件以後，國際社會對蔣介石政府反應冷淡，冀東防共自治政府向北平的日本大使館就通州屠殺謝罪並賠償約120萬日元，從7月17日談判到8月9日，努力談和的日本一直試圖要中國道歉並禁止排日活動了事，而西方列强方面，美國停運國民黨訂購的軍備，英國外交部則傾向相信日本不可能在這個時候挑起事端。而事實上日本當時制定的國防方針以鞏固滿洲對抗蘇聯和共產主義的滲透爲主，絕不可能分散注意力向南大舉侵略，這也是日本内閣一直對1935年到36年以來各種針對日本的恐怖襲擊進行忍讓的主因。反而蘇聯是少數公開支持中國抵抗日本侵略的國家，在77事變發生後蘇聯派出代表與蔣介石商議援助事宜，並在正式協議簽訂前已經透過新疆阿拉木圖向國民黨輸送軍備。缺乏蘇聯的輸血，國民政府根本無可能進行長期抗戰。

於是蔣介石開始不甘於以華北事態以局部衝突停火收場（即日本占據北平，天津），而且蔣判定列强的調停必定不利於自己，於是決定將戰場搬到國際利益林立的上海，數十萬國軍以保安隊的身份進駐上海公共租界。8月9日，守備虹橋機場的支那士兵殺害日本海軍士官，8月13日攻擊了日本上海租界區，自從通州事件開始纍積的反支情緒到達臨界點，於是8月15日，日本首相近衛文磨發表「暴支膺懲」聲明，實則上就是對中國宣戰。
所以8月15日才是日支戰爭正式爆發的日子。但將導火綫推到一個月前在華北爆發的開槍事件，重新塑造了整段的歷史，對誰最有利，顯然易見。

根本所謂日本侵華一開波就係中共殺左日本士兵
日本士兵以為係國民黨做先開支那波
說中共是漢奸走狗也不為過

本來日本仔專心打美國 同落東南亞搶石油
共狗去不斷制造殺害日本人事件
去令國民黨唔可以斷續追擊佢哋